<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!--===================== Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise ===================-->
  <ReformCaravan.label>キャラバン隊の再編</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>今すぐキャラバン隊を再出発させたければ、ワールドマップの、「キャラバン隊を再編」を選んで、キャラバン隊を送り出すことができます。</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>救出する</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>怪我した人を助けるには、健康な入植者を選択し、次に怪我人を右クリックして「救助」を選びます。\n\nその際、入植者ではない人を救助しても、彼らが必ずしもあなたのコロニーに加わるとは限りません。 彼らは元気になると、そのまま出てコロニーから行くことがあります。彼らを確実に仲間にしたければ、「捕獲」を選択して捕らえてから勧誘して下さい。</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>捕獲する</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>敵は行動不能になりました。あなたは敵を捕虜にすることができます！\n\n捕虜にするには、入植者を選択し、次に捕虜にしたい行動不能になった敵を右クリックして 「捕獲」を選びます。\n\n捕獲には囚人用に設定された寝床のある、壁やドアで仕切られた部屋が必要となります。</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>パーソナルシールド</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>パーソナルシールドは、遠距離武器での攻撃を内からも外からも無効にします。近接攻撃には全く影響しません。\n\nパーソナルシールドを持った敵と戦うのであれば、その敵に集中砲火を浴びせてシールドを壊すか、近接攻撃をしかけましょう。</ShieldBelts.helpText>0

  <InteractingWithTraders.label>トレーダーとの取引</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>キャラクターの頭の部分に(?)マークがついているトレーダーとは取引（アイテムの売買）ができます。\n\n入植者を選択し、(?)マークのあるキャラクターを右クリックすると、取引を指示する事ができます。</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>徴兵する</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>戦場で入植者を直接操作するには、入植者を選択して「徴兵」します。\n\n徴兵された入植者は自動行動をやめ、あなたの指示のみに従います。また、徴兵中は戦闘に関係する行動のみ行えます。武装していれば、その武器を使って戦います。\n\n戦闘が終わったら徴兵を解除して下さい。解除せずに放置すると、徴兵中の入植者が飢えや睡眠不足に陥り、発狂したり死亡したりする危険があります。</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>貿易用ビーコンを作る</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>軌道上の貿易商人と取引するには、備蓄ゾーンの近くに"貿易用ビーコン"の建造が必要不可欠です。</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>動物達はドアを壊さない</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>人を襲う動物達は、しばらく使われていないドアや、稼働していないタレットを攻撃しません。\n\n建物の内側にいれば彼らに襲われずに済みます。ただし、彼らは入植者が出て来るのを建物の外で待っています。\n\nまた、建物内に入植者が入るのを見ていた動物は、入植者を追撃するため、入植者が通ったドアを破壊しようとする事があります。</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>作業テーブルを使用する</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>入植者達を机上の作業に就かせるには、テーブルを選択して「加工」タブを開きます。そして、料理を作らせたり、物を加工させたり、肉をさばいたりさせることができます。</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>通信機を使用する</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>通信機を使って通信させるには、入植者をクリックした後に、通信機を右クリックします。</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>ドラッグ中毒</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>入植者の「欲求」タブから、入植者のドラッグへの欲求度を調べることができます。\n\n欲求レベルが０になると中毒者は "禁断症状"となり、様々なバッドステータスを抱えます。\n\nただ、禁断症状のまま一定期間を耐え抜けば、よほど強力なドラッグでない限り、中毒や依存から抜け出す事ができます。</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>ドラッグ適用方針</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>あなたは入植者に、個別のスケジュール・状況に合わせてドラッグを使用させることができます。 例えば、抗マラリア剤を定期的に入植者に服用させたり、ストレス緩和のためにビールを飲ませたりする事ができます。\n\n「服装・任命」メニューを開き、「ドラッグ適用方針」をクリックします。その後、適用方針を新規に作成し、方針を入植者に割り当てます。\n\nただしドラッグを好む性質を持つ入植者は、適用方針を無視してドラッグを使うことがあります。あなたが、やるべきことを彼らに指示できるように、彼らもまた、自分のしたいことに従うのです！</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>テレビは病室での娯楽</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>病人は、ベッドで寝ているだけの間でも、テレビを観ることができます。テレビの有効範囲（白枠）がベッドと重なるように、テレビまたはベッドを配置して下さい。</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>囚人タブ</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>捕らえた入植者の「囚人」タブで、その入植者への対応を指定できます。\n\nあなたは、彼らを勧誘するか、無視するか、処刑するか、食事させるか、治療を受けさせるかどうかなどを設定することができます。\n\n作業タイプに"看守"が割り当てられている入植者だけが、囚人と関わることができます。</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>育てる植物を選択</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>あなたは、農業ゾーンで、何の植物を育てるか設定することができます。作物だけでなく、樹木を育てる事だってできます！\n\n農業ゾーンを選択し、「植物」ボタンをクリックして育てたいものを選んで下さい。</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>ドラッグ焼却</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>ドラッグは有用なものですが、深刻な禁断症状をもたらします。\n\nもし、あなたがコロニーにドラッグを持ち込みたくないのであれば、それらを火に放り込んで焼却してしまう事ができます。焼却する場合は、オブジェクトをクリックして、ドラッグ焼却を指示して下さい。</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>ドア開閉速度</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>ドアの開閉速度の違いは、ドアが何から出来ているかに依存します。\n\n(警告) 石造りの重いドアは非常にゆっくりと開閉します。そのため、石のドアを通り抜ける人の通過時間は、木のドアを通り抜ける人よりも遥かに遅くなります。</DoorOpenSpeed.helpText>

    <QueueOrders.label>複数の命令（指示）を行う</QueueOrders.label>
    <QueueOrders.helpText>入植者に指示を出す時に、"シフトキー"を押したままにすると、"シフトキー"を押している間に指示した複数の行動を、入植者が順に実行して行きます。</QueueOrders.helpText>

</LanguageData>
