<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!--===================== Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed ===================-->
  <CameraDolly.label>カメラを動かす</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>カメラを動かすには、MOUSE BUTTON 3を押したままドラッグするか、{Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}キーを使います。</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>ズームイン・アウトを覚える</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>カメラをズームイン・アウトさせるには、 MOUSEWHEELか {Key:MapZoomIn}、{Key:MapZoomOut}キー を使います。</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>倍速を覚える</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>ゲーム時間を、早くする、遅くするには、画面右下のアイコンをクリックするか、{Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, {Key:TimeSpeedSuperfast} キーを使います。</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>一時停止</Pause.label>
  <Pause.helpText>{Key:TogglePause}キーで、ゲームを止めたり、再開できます。\n\n止めている間でも、あなたは指示できます。\n\nたくさんの出来事が起きて慌てる前に {Key:TogglePause}キー を押すことを忘れないでください。</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>備蓄ゾーンを決める</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>コロニーを建設する近くに、 アイテムを保管する場所が必要です。 アイテムを保管するための 備蓄ゾーンを作ります。\n\n備蓄ゾーンは、左下にある「アーキテクト」タブの「ゾーン」メニューの中にあります。</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>アイテムに関わる</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>入植者達は、"禁止"とマークされたアイテムに、一切関心をもちません。\n\n"禁止"オブジェクトには、小さく赤い"x"がついています。"禁止"オブジェクトをクリックし、画面下部の"許可"メニューから、禁止と許可を制御できます。</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>農業ゾーンを決める</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>作物を育てるには、農業ゾーンが必要です。 「アーキテクト」タブから、「ゾーン」メニューの 「農業ゾーン」を選んで配置します。\n\n農業ゾーンは、 土があるところだけに配置できます。</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>武装する</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>最初の入植者達は、武器を持っていますが武装していません。 最初に武装させてください！\n\n入植者に武器を持たせるには、 入植者をクリックしてから、 武器を右クリックして 武装するを選択します。</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>【警報】</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>画面右端の警報メールは、あなたが注意を払う必要がある問題を通知します。\n\n警報メールには、常に気をつけてください。</Alerts.helpText>

  <Mining.label>採掘する</Mining.label>
  <Mining.helpText>「アーキテクト」タブの「命令」メニュー内、「採掘」コマンドから、どこで採掘するかを指示できます。\n\n鉄、金、プラスチール他、有用な金属を産出します。</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>優先順位を見直す</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>「優先順位」タブから、入植者ごとの作業を確認することできます。\n\n彼らは常に、 見つけた作業の中で 優先順位の高いものから 順に行おうとします。 \n\nもしも、誰一人として、 その作業に割り当ててないか、 又は、より優先度の高い作業が忙しいとき、 その作業は放置されます。</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>通り抜け禁止</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>ドアを通り抜け禁止にすると、入植者や家畜はドアを通らなくなります。\n\n【ノート】これはドアのロックとは違います。ドアは常にロックされているので、侵入者は自由に通ることは出来ません。 通り抜け禁止とは、単に入植者に対して、ドアを使わないように通告することです。 気が狂った入植者は、どうしてもドアを使うかもしれません。</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>銃撃戦術</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>銃撃戦にもっとも大事で、しなければならないことは、カバーを使うことです。\n\nカバーは入植者と敵との間にあって、入植者がカバーの背後にいるときに効果を発揮します。\n\n壁の角の背後に入植者を配置するのもカバーとなります。入植者は射撃するときに身を乗り出します。\n\n大抵の物をカバーとして使うことができますが、いくつかの物は他の物よりカバーとしてより優れています。 これは、木の影に隠れることは、何もしないよりは優れていますが、土のうに身を隠すことは、木をカバーに使うより優れています。</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>キャラバン隊を編成</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>惑星を横断して移動するキャラバン隊を編成することができます!\n\n「世界」タブから、あなたの本拠地をクリックして、"キャラバン隊を編成" ボタンを押します。</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>野生動物を手なずける</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>野生動物を手なずけるために、「手なずける」を指示できます。\n\n入植者は野生動物に餌を与えながら、手なずけようと試みます。\n\n【注意】一部の野性動物は、手なずけようと試みて失敗したとき、暴力的な反応をみせる可能性があります。</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>調教する</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>家畜に特定のスキルを調教するために、 「調教」タブから指示できます。\n\n家畜を連続して調教し続けることはできません、調教の合間には時間をおく必要があります。</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>情報画面を開く</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>情報画面は、アイテム、人、構造物などの 統計情報を表示します。\n\n人やアイテムをクリックした後、 左下の「i」アイコンをクリックすると情報が表示されます。</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>保管の詳細設定を覚える</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>備蓄ゾーンやロッカーを選択し、左下のウインドウにある「保管」タブを開くことで、詳細設定することができます。\n\n詳細設定画面では、カテゴリー名の左にある三角のアイコンをクリックし広げることで、カテゴリー毎にアイテムの許可・不許可を設定できます。\n\nまた優先順位を変えると、入植者は、先に優先度の高い場所から埋めるようになるため、低い優先度のものを、高い優先度の場所に移動させます。</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>村のゾーンを設定する</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>村のゾーンとは、入植者が清掃や消火活動を行う範囲の事です。\n\n「アーキテクト」タブの「ゾーン」メニュー内、「コロニーゾーン」コマンドで指定します。</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>腐らせないよう冷凍保存</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>ほとんどの食料品は、比較的に短時間で腐ってしまいます。\n\nこれを防ぐには、冷凍庫を作ります。\n\n冷凍庫をつくるには、閉鎖された空間を作り、一つか二つほどクーラーを壁に配置します。クーラーの設定温度を氷点下に設定します。\n\n冷凍された食品は腐らなくなります。</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>自然劣化</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>アイテムを野外に放置しておくとゆっくりと劣化していきます\n\nアイテムを長期間に渡って保管したいときは、屋根のある場所を選びます。</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>危険への対処方法</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>襲いかかってくる動物など、危険に遭遇したときに自動的にとる対処方法を設定します。\n\n「逃避」「攻撃」「無視」を ASSIGN メニューの中で選びます。</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>制限ゾーン</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>入植者と家畜に、制限ゾーンを指定することができます。これは制限ゾーン外へ出て行くことを禁止します。\n\nこれは有用で、たとえば入植者をコロニーの外へ出て行くことを禁止するのに使います。\n\n複数の制限ゾーンを作成することもでき、それぞれ違う入植者、家畜に割り当てる事もできます。\n\n作成、削除、ゾーンへの割り当ては、「制限」メニューにあります。\n\n「アーキテクト」タブの「ゾーン」メニュー、「制限ゾーン」、「制限ゾーン取消」から、制限ゾーンをマップ上に配置します。</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>外科手術を覚える</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>臓器移植や、義体化などの手術を指示するには、 入植者の「健康」タブを開いて、「手術中」サブタブを開き 「新しい加工」ボタンを押します。</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>時間割</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>入植者が行なうアクティビティ毎に時間割を設定するには、「制限」タブを開きます。</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>行動パターンの手動設定</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>RimWorldにおける最も重要な部分のひとつは、入植者に合った作業を選択してあたえることです。\n\n下手な作業設定は、入植者が重要でもない作業に時間を費やしてる間、重要な作業を未完成のまま長い時間放置することになります。\n\n入植者の作業をより細かく与えるためには 「優先順位」タブ内、「詳細な設定」を使用します。\n\nこのモードでは、入植者は作業毎に優先順位を持っています。 入植者は、優先順位"1"の作業を、左から右への順に作業し、つぎに優先順位"2"の作業を、左から右へと、あとは同様に行ないます。\n\n理にかなった優先順位の設定は、よく自動化された、大きなコロニーには必要不可欠なものです。</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>トレーダー来てくれ</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>たくさんの派閥と友好関係が築ければ、もっとたくさんのトレーダーが、あなたに会いに訪れるでしょう。\n\nもし友好な派閥がないと、トレーダーキャラバンは絶対に訪れません！\n\nあなたは通信機を使い、かれらを呼び出し費用を払うことで、トレーダーキャラバンを送ってもらうよう要求することもできます。</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>部屋のステータスを見る</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>部屋の、見栄えのよさ、豪華さ、美しさを見るには、右下にある"ルームステータスの可視切り替え"アイコンを使用します。</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>服装</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>入植者は、自動的により新しい、より高品質の衣類をできるだけ身につけようとします。\n\nあなたは入植者に、部位毎に個別の衣服を指示する必要はありません(あなたがそうしたいのでなければ)。\n\n入植者に服装を割り当てるには 「服装・任命」タブを開き、「服装を編集」ダイアログを使って、新しい服装をつくり、それを入植者に割り当てます。</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>延焼を防ぐ</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>火災は簡単にコロニーを焼き払うことができます。火に打ち勝つには、事が起きる前から準備しておかなければなりません。\nこのようなコロニー開発が火災によるダメージを減らします:\n\n1.ひとつの巨大な建物より、空間で隔てられた複数の建物を建造する。\n2.燃えやすい材質のものを減らす。木材は簡単で作りやすいが - とても燃えやすい。\n3.野火からの延焼を止める防火帯を作る。    ３～４セルほどの幅のコンクリートフロアは     一般的に延焼を防いでくれます。</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>歴史タブを覚える</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>画面下側にある、「歴史」タブの 「概略」ウインドウから、長い期間にわたって記録された、あなたのコロニーの運命を見ることが出来ます。</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>メッセージをクリック</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>画面左上の通知をクリックすると、そのオブジェクトが画面の中心にくるように表示します。</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>射撃のコツ</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>正確な射撃の手助けとなる、正確な命中率の計算値を確認することができます。\n\n確認するためには、射撃する人を選択し、次に射撃する目標へマウスオーバーします。そうするとツールチップに命中率とともに、様々な命中率に影響を与える条件と掛け率が表示されます。</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>フレンドリーファイヤーから守る</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>射手のそばにいる味方にはフレンドリーファイヤーは起きません。\n\n例えば、射手の直前に、近接武器を振り回す入植者を安全に配置することができます。この場合、射手は味方の肩越しに射撃することになります。\n\nこの方法は、白兵戦闘員と射手を組み合わせた良い方法です。</FriendlyFireSafety.helpText>

</LanguageData>